{
    "question": "Sebut kan 5 contoh komponen biotik dan abiotik",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "biotik: manusia,ikan,domba,sapi,tumbuhan<br>abiotik:tanah,air,angin,oksigen,nitrogen<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "komponen abiotik : tanah, air, suhu, udara, cahaya matahari<br>komponen biotik : pokoknya makhluk hidup...<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskanbagaimana-persamaan-kalor-untuk-menaikkan-suhu-benda-dan-890",
            "question": "Jelaskan,bagaimana persamaan kalor untuk menaikkan suhu benda dan kalor untuk mengubah wujud benda.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Jelaskan,bagaimana persamaan kalor untuk menaikkan suhu benda dan kalor untuk mengubah wujud benda.</em></strong><br></span>\u00a0<br>Pada kenaikan suhu, Kalor dapat menaikkan atau menurunkan suhu. =&gt;Semakin\u00a0besar kenaikan suhu maka kalor yang diterima\u00a0semakin banyak.\u00a0<br>=&gt;Semakin kecil\u00a0kenaikan suhu maka kalor yang diterima\u00a0semakin sedikit. Maka hubungan kalor (Q)\u00a0berbanding lurus\u00a0atau sebanding\u00a0dengan kenaikan suhu (\u2206 T) jika massa\u00a0 (m) dan kalor jenis zat (c)\u00a0<span>tetap.<br><br></span>Menaikan Suhu : <strong>Q = m c \u0394t</strong><br>ket: Q = Jumlah kalor (Joule)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = massa zat (Kg)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 c = Kalor jenis (J/Kg)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u0394t = Selisih Suhu awal dan akhir<br><br>Mengubah Wujud :<strong> Q = m L</strong><br>ket : Q = Jumlah kalor<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = Massa zat<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 L : Kalor laten<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1tuliskan-komponen-penyusun-darah-manusia-2ada-brapa-sel-darah-569",
            "question": "1.tuliskan komponen penyusun darah manusia    2.ada brapa sel darah ? tuliskan funsinya masing-masing\r\n3.apa funsi plasma darah itu?jelaskan.\r\n4.jelaskan mekanisme proses pembekuan darah\r\n5.jelaskan kandungan aglutinogen dan aglutinin golongan darah a dan ab\r\n6.apa yg disebut peredaran darah ganda?\r\n7.jelaskan dgn kata-katamu sendiri tentang proses peredaran darah kecil\r\n\r\ntolong cepat ya menjawabnya,ini utk pr bsk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Komponen penyusun darah terdiri dari plasma darah (cairan) dan sel-sel penyusun darah.<br>1. Plasma darah<br>95% plasma darah terdiri dari air. Di dalam plasma darah terkandung salah satu faktor pembeku darah, yaitu protombin dan fibrinogen. Plasma darah tanpa fibrinogen disebut serum.<br><span>2. Eritrosit (sel darah merah)<br>- berbentuk bulat gepeng, cekung (bikonkaf)<br>- tidak punya inti sel<br>- mengandung hemoglobin yang membuat darah berwarna merah<br>- diproduksi di sumsum tulang pipih dan pipa<br>- eritrosit dirombak di limpa<br></span><span>3. Leukosit (sel darah putih)<br>- bentuknya berubah-ubah<br>- memiliki inti<br>- tidak berwarna<br>- diproduksi di sumsum merah tulang, kelenjar limfa, dan limpa<br>- berfungsi melindungi tubuh dari bibit penyakit dengan cara memakan kuman dan menghasilkan zat antibod</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-pernafasan-pada-manusia-dan-cara-mengatasinya-760",
            "question": "Sebutkan 3 pernafasan pada manusia dan cara mengatasinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\tAsma<br></span>Cara mencegah penyakit Asma :<br>-\tJangan tinggal ditempat yang kotor yang sudah kotor karna polusi<br>-\tJangan memelihara binatang yang bulunya banyak dan halus.<br>Misalnya kucing, kelinci, dan sebagainya<br>-\tSelalu memakai baju hangat dan selendang leher saat cuaca sedang dingin<br><span>-\tJangan terlalu banyak melakukan olahraga yang membutuhkan napas panjang bila napas tidak kuat.<br></span>2.<span>Emfisema<br></span>Cara mencegah penyakit Emfisema :<br>-\tpenderita adalah perokok aktif, berhenti merokok dapat membantu mencegah penderita dari penyakit ini.<br>-\t Jika emfisema sudah menjalar, berhenti merokok mencegah perkembangan penyakit. Pengobatan didasarkan pada gejala yang terjadi, apakah gejalanya ringan, sedang atau berat.<br><span>-\tPerlakuan termasuk menggunakan inhaler, pemberian oksigen, obat-obatan dan kadang-kadang operasi untuk meredakan gejala dan mencegah komplikasi.<br></span>3.\u00a0<span>Pneumonia<br></span>Cara mencegah penyakit Pneumonia antara lain :<br>-\tLatihan bernafas dalam dan terapi untuk membuang dahak<br>-\tVaksinasi bisa membantu mencegah beberapa jenis pneumonia pada anak-anak dan orang dewasa yang beresiko tinggi:<br>-\tVaksin pneumokokus (untuk mencegah pneumonia karena Streptococcus pneumoniae)<br>-\t Vaksin flu<br><span>-\tVaksin Hib (untuk mencegah pneumonia karena Haemophilus influenzae type b).</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-autonom-adalah-gerak-tumbuhan-yang-tidak-dipengaruhi-faktor-716",
            "question": "gerak autonom adalah gerak tumbuhan yang tidak dipengaruhi faktor luar , jadi , dipengaruhi oleh apakah gerak autonom",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gerak yang dipengaruhi oleh rangsangan dari dalam tumbuhan itu sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jaringan-apa-saja-yang-terdapat-pada-ginjal-359",
            "question": "Jaringan apa saja yang terdapat pada ginjal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- jaringan Epitel<br>- Jaringan Pengikat<br>- Jaringan Otot<br>- Jaringan Syaraf<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br><br>Pada ginjal, jenis jaringan epitelnya adalah epitel \u00a0cuboidal (selapis kubus )\u00a0dan Epitel kelenjar sekresi hormon. Jaringan ikatnya adalah darah, limfe dan lemak. \u00a0jaringan otot, kulit memiliki jaringan otot tidak sadar (polos) serta memiliki jaringan saraf sensoris dan motoris",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-tumbuhan-berbiji-tertutup-dan-terbuka-623",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan tumbuhan berbiji tertutup dan terbuka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tumbuhan berbiji terbuka adalah tumbuhan \u00a0yang bijinya tidak dibungkus oleh daun buah .contoh:cemara ,damar<br>tumbuhan berbiji tertutup adalah tumbuhan yang bijinya dibungkusole daun buah.terbagi jdi monokotil dan dikotil cono mangga",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tumbuhan biji tertutup dibagi menjadi 2 dikotil dan monokotil.<br>tumbuhan biji terbuka dibagi menjadi 4 divisi cycadophyta,gnetophyta,coniferophyta,ginkgophyta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-memberikan-bau-khas-pada-urin-manusia-yaitu-karena-adanya-932",
            "question": "Yang memberikan bau khas pada urin manusia , yaitu karena adanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang memberikan bau khas ituu dari yang saya pelajari<br>adalah cairan empedu dari hati yang diolah di hati dan di saring ke ginjal dan di ubah menjadi urin<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-dan-sebutkan-contoh-dari-sumber-energi-terbarukan-329",
            "question": "Tolong jelaskan dan sebutkan contoh dari sumber energi terbarukan dan tak terbarukan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SUMBER ENERGI TERBARUKAN, artinya sumber energi tersebut bisa terus diperbarui/dibudidayakan dan terus dimanfaatkan. Misalnya air, udara/angin, tumbuhan dan hewan.<br><br>Contohnya:<br>- Air tidak akan habis karena mengalami daur air. Pergerakan air dapat digunakan dalam Pembangkit Listrik Tenaga Air.<br>- Tumbuhan dapat terus diperbarui dan diperbanyak dengan cara dibudidayakan. Biji tumbuhan Jarak dapat diolah menjadi Biodiesel/Biosolar.<br><br><br>SUMBER ENERGI TAK TERBARUKAN, artinya sumber energi tersebut tidak dapat diperbarui/dibudayakan atau diperbanyak (karena memerlukan proses rumit dan waktu yang sangat lama). Misalnya bahan tambang dan bahan bakar fosil.<br><br>Contohnya;<br>- Bensin termasuk bahan bakar fosil. Bahan bakar fosil artinya bahan bakar yang berasal dari fosil (bangkai makhluk hidup) yang membutuhkan waktu jutaan bahkan ratusan tahun untuk menjadi minyak bumi yang dapat dimanfaatkan seperti sekarang.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-faktor-yang-mempengaruhi-besar-kecilnya-kadar-garam-ai-950",
            "question": "Sebutkan 3 faktor yang mempengaruhi besar kecilnya kadar garam air laut ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor cuaca<br>faktor gelombang air<br>faktor angin<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Evaporasi\t: \tpenguapan benda-benda abiotik dan merupakan proses perubahan wujud \tair menjadi gas.</span> \t<span>Transpirasi \t: proses pelepasan uap air dari tumbuh-tumbuhan melalui \tStomata(mulut daun).</span> \t<span>Evapotranspirasi \t: proses gabungan ntara evaporasi dan transporasi.</span> \t<span>Kondensasi \t: proses perubahan wujud dari uap air menjadi air akibat \tpendinginan.</span> \t<span>Adveksi \t: transportasi air pada gerakan horisontal dari satu lokasi ke \tlokasi lain oleh gerakn udara mendatar</span> \t<span>Presipitasi \t: segala bentuk hujan(hujan air, hujan es, hujan salju).</span> \t<span>Run \toff(aliran permukaan) : pergerakan air dipermukaan tanah.</span> \t<span>Infiltrasi \t: perembesan atau pergerakan air ke dalam tanah melalui pori-pori.</span> <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuluh-yang-mengangkut-hasil-fotosintesis-adalah-pembuluh-180",
            "question": "Pembuluh yang\u00a0mengangkut hasil fotosintesis adalah pembuluh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "floem / pembuluh tapis",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pembuluh floem adalah mengangkut zat hasil fotosintesis ke seluruh bagian (tubuh) tumbuhan, untuk d edarkan ke seluruh tubuh...\u00a0<br>dlm artian sempitnya adalah mengangkut hasil fotosintesis dri daun ke seluruh tubuh tumbuhan....</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}